報道：中國施壓歐盟刪疫情報告負面內容

【有線新聞】歐盟針對各地疫情假資訊發表監察報告，據報因中方施壓，刪減了批評中國的內容，對於有國家主張派國際專家到中國，就病毒源頭展開獨立調查，中方表明反對。

歐盟對外事務部周五發表疫情假資訊監察報告，點名中國與俄羅斯針對歐盟與周邊國家，散播陰謀論，謀取自身利益。

至少兩家傳媒報道，報告與最初版本內容與編排不同，淡化對中國的批評。

例如原有版本首頁批評中國在全球散布假資訊，推卸疫情責任，挽回國際形象，正式發表的報告刪去以上內容。雖有批判中國，但認為「沒俄羅斯般猖獗」 。

路透社引述不同消息，報告原訂周二發表，部分內容當天早上被一個美國政治新聞網站搶先公布。

中方高層得悉後，同日向歐盟駐華官員表明，如報告不經修訂就發布，嚴重不利雙方合作。知情人士又引述外交部前歐洲司楊曉光 ，稱公開報告將「觸怒中國」。

《紐約時報》報道，歐盟其後下達指示修改報告，不能過於側重批評中俄。決定據報引起內部不滿，至少一名研究員去信上級投訴，歐盟自我審查，討好中共。

歐盟發言人否認受壓作修訂，強調報告如期發表。

疫情漸趨穩定，不少國家開始追究中國責任，提出委派國際專家到當地，追查病毒源頭。

中國駐英國使館公使陳雯質疑獨立調查要求帶有政治目的，只會分散抗疫資源與注意力，對各方沒有好處。又稱圍繞病毒源頭的謠言猶如「政治病毒」，可能較新型冠狀病毒更危險。

應該派軍隊保護專家
攻入蚑那夾硬調查

老習係咪成日以為自己暗啞底做嘢冇人知

知道又點

歐盟、世衛、Youtube 全部都係中共嘅人

屌2句之後繼續奶

仲有咁多人奶，世界承受咁大教訓都唔夠真係末日都得啦

歐盟垃圾到咁

一係你就咪撚發佈各地疫情報告啦
攞黎柒

煲大佢
話畀鬼佬知支那連佢哋歐洲人嘅言論自由都要殺